export default {
  id: 'jp_word_ms_adverb_1_1_1',
  name: '일어달 부사 LV1-1 (85자 / 뜻)',
  data: [
    { question: 'ああ', answer: ['', '그렇게, 그런 (대화하는 사람들이 서로 아는 내용을 가리키며)'] },
    { question: 'あのように', answer: ['', '그렇게, 그런 (대화하는 사람들이 서로 아는 내용을 가리키며)'] },
    { question: 'あんなに', answer: ['', '그렇게, 그런 (대화하는 사람들이 서로 아는 내용을 가리키며)'] },
    { question: 'あれほど', answer: ['', '그렇게, 그런 (대화하는 사람들이 서로 아는 내용을 가리키며)'] },
    { question: '相変わらず', answer: ['あいかわらず', '변함없이, 여전히, 전과 다름없이'] },
    { question: 'あと', answer: ['', '앞으로'] },
    { question: 'あとは', answer: ['', '나머지는'] },
    { question: 'あまり', answer: ['', '그다지, 별로 (부정어를 수반하여)'] },
    { question: 'いくら', answer: ['', '아무리'] },
    { question: '一番', answer: ['いちばん', '가장'] },
    { question: 'いつか', answer: ['', '언젠가, 조만간에'] },
    { question: '一生懸命', answer: ['いしょうけんめい', '열심히'] },
    { question: '一緒に', answer: ['いっしょに', '함께'] },
    { question: '一杯', answer: ['いっぱい', '가득, 차고 넘침'] },
    { question: 'いつも', answer: ['', '언제나, 늘, 평소'] },
    { question: '今一', answer: ['いまいち', '어딘지 약간 부족한 상태, 조금만 더'] },
    { question: '今一つ', answer: ['いまひとつ', '어딘지 약간 부족한 상태, 조금만 더'] },
    { question: '今まで', answer: ['いままで', '지금까지'] },
    { question: '色々', answer: ['いろいろ', '여러가지, 가지각색'] },
    { question: '必ず', answer: ['かならず', '반드시 (어떤 결과가 완전히 확실할 경우)'] },
    { question: 'きっと', answer: ['', '꼭, 틀림없이 (완전히 확실하진 않음)'] },
    { question: '是非', answer: ['ぜひ', '꼭 (말하는 사람의 희망, 의뢰를 표현)'] },
    { question: 'かなり', answer: ['', '꽤, 상당히'] },
    { question: 'さっき', answer: ['', '조금 전, 아까'] },
    { question: '先ほど', answer: ['さきほど', '조금 전, 아까'] },
    { question: 'じっと', answer: ['', '가만히, 꾹 참고있는 모양'] },
    { question: 'しばらく', answer: ['', '잠시'] },
    { question: '少々', answer: ['しょうしょう', '약간, 잠시'] },
    { question: 'ずいぶん', answer: ['', '꽤, 상당히'] },
    { question: 'すぐ', answer: ['', '곧, 바로'] },
    { question: '少し', answer: ['すこし', '약간, 조금'] },
    { question: '少しも', answer: ['すこしも', '조금도, 전혀'] },
    { question: 'すっかり', answer: ['', '완전히, 까맣게'] },
    { question: 'ずっと', answer: ['', '훨씬, 매우, 아주 / 쭉, 계속'] },
    { question: '絶対に', answer: ['ぜったいに', '절대로'] },
    { question: '全然', answer: ['ぜんぜん', '전혀'] },
    { question: 'それほど', answer: ['', '그렇게, 그다지'] },
    { question: 'そんなに', answer: ['', '그렇게, 그다지'] },
    { question: 'さほど', answer: ['', '그렇게, 그다지'] },
    { question: '大体', answer: ['だいたい', '대체로, 대부분'] },
    { question: '大部分', answer: ['だいぶぶん', '대부분'] },
    { question: '大抵', answer: ['たいてい', '대개, 대강, 대부분'] },
    { question: '大分', answer: ['だいぶ', '꽤, 상당히, 제법'] },
    { question: '大変', answer: ['たいへん', '매우, 대단히'] },
    { question: '沢山', answer: ['たくさん', '많이, 많은'] },
    { question: '確か', answer: ['たしか', '기억에 의하면, 아마'] },
    { question: '確かに', answer: ['たしかに', '확실히'] },
    { question: 'ちゃんと', answer: ['', '바로, 깨끗하게 / 확실히, 틀림없이, 완벽하게'] },
    { question: 'ちょうど', answer: ['', '(수량, 시각 등) 정확히, 꼭 / 마치 / 마침'] },
    { question: 'ちょっと', answer: ['', '잠깐, 약간, 조금'] },
    { question: 'ちょっとした', answer: ['', '괜찮은, 상당한'] },
    { question: 'ちょっとやそっと', answer: ['', '여간하다 (부정어를 수반해서)'] },
    { question: 'どうして', answer: ['', '왜, 무슨 이유로, 어찌하여'] },
    { question: 'どうぞ', answer: ['', '부디, 잘 (사람에게 직접 정중히 요청)'] },
    { question: 'どうか', answer: ['', '부디, 모쪼록 (상대를 의식하지 않고 희망 표현)'] },
    { question: '何卒', answer: ['なにとぞ', '아무쪼록 (정중 인사말)'] },
    { question: '時々', answer: ['ときどき', '가끔, 때때로'] },
    { question: 'とても', answer: ['', '매우 / 도저히 (부정어를 수반)'] },
    { question: '初めて', answer: ['', '처음, 처음으로'] },
    { question: 'はっきり', answer: ['', '똑똑히, 분명히'] },
    { question: '早く·速く', answer: ['はやく', '빨리'] },
    { question: '非常に', answer: ['ひじょうに', '매우, 몹시, 대단히 (부정어 ない가 올 수 없음)'] },
    { question: 'ほどほど', answer: ['', '정도껏'] },
    { question: 'ほとんど', answer: ['', '거의, 하마터면'] },
    { question: '本当', answer: ['ほんとう', '정말로'] },
    { question: 'まず', answer: ['', '우선, 먼저'] },
    { question: 'まずまず', answer: ['', '우선, 그런대로, 그저'] },
    { question: 'まあまあ', answer: ['', ''] },
    { question: 'また', answer: ['', '또, 다시'] },
    { question: 'まだ', answer: ['', '아직 (「まだしませんでした」 같은 과거 부정 표현을 쓸 수 없음)'] },
    { question: '真っすぐ', answer: ['まっすぐ', '곧장, 똑바로'] },
    { question: '全く', answer: ['まったく', '전혀'] },
    { question: 'めきめき', answer: ['', '눈에 띄게, 무럭무럭, 부쩍'] },
    { question: '滅多に', answer: ['めったに', '거의, 좀처럼'] },
    { question: 'もう', answer: ['', '이미, 이제, 벌써 / 곧, 머지않아, 이제 / 더, 그 위에 또'] },
    { question: 'もし', answer: ['', '만일, 만약'] },
    { question: 'もちろん', answer: ['', '물론'] },
    { question: 'もっと', answer: ['', '더, 좀 더, 한층'] },
    { question: 'やっと', answer: ['', '간신히, 겨우'] },
    { question: '辛うじて', answer: ['かろうじて', '억지로, 가까스로'] },
    { question: 'やっぱり', answer: ['', '역시'] },
    { question: 'ゆっくり', answer: ['', '천천히, 느긋하게'] },
    { question: 'ゆったり', answer: ['', '느긋하게'] },
    { question: 'よく', answer: ['', '자주'] },
    { question: 'しばしば', answer: ['', '자주'] }
  ]
}
